---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۹۳
---
# غزل شمارهٔ ۹۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خسته باد آن دل، که از تیر جفایش خسته نیست </p></div>
<div class="m2"><p>رسته باد از غم، دلی کز بند عشقش، رسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر دوایی نیست ما را، گو به دردی ده مدد </p></div>
<div class="m2"><p>ما به خار خشک می‌سازیم، اگر گلدسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آب خوبی و لطافت، تا به جویش می‌رود </p></div>
<div class="m2"><p>دفتر حسن فلک را یک ورق، ناشسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شکل ماه نو، خم ابروی او را، راستی </p></div>
<div class="m2"><p>نیک می‌ماند، دریغا ماه نو پیوسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گردن شیران، به رو به بازی آرد، در کمند </p></div>
<div class="m2"><p>طره‌اش کز بند و قیدش، هیچ صیدی، خسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مشک را سودای زلفش، خون به جوش آورده است </p></div>
<div class="m2"><p>بی سبب خون جگر، در ناف آهو بسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>راستی از سر و قدش، طرفه‌تر در چشم من </p></div>
<div class="m2"><p>هیچ شمشادی، به طرف جویباری رسته نیست </p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>زهره در چنگ، این غزل از قول سلمان می‌زند </p></div>
<div class="m2"><p>خسته باد آن دل که از تیر جفایش خسته نیست </p></div></div>